INDEX > Angel Heart > Angel Heart 随想 >

# 关键人物是谁    

关于前面提到的香瑩的真实感情和 「结合」的主题，在我看来，关键人物不是冴羽獠，而是刘信宏。   

他是认识香瑩的人，在她被移植了香的心脏之前，她的真实自我，不受香的记忆影响。 他也许是让香瑩第一次意识到杀人的痛苦，同时也是她选择活下去的最终催化剂。唯一认识原信宏的人，也是唯一认识香瑩的人。 香瑩也能用母语与他交谈，由于香不认识信宏，所以在她与信宏的交谈中没有香的影响，她当然是出于自己的意愿。 

劉信宏的独特之处在于，他是一个大龄、精神和身体都很强壮的男孩，这种类型的人物在以前的北条作品中并不多见。 目前，他没有太多的机会发挥积极作用，就像F.COMPO的雅彦一样，被周围的人推来推去，但他是一个我希望在未来看到的人物，或者说根本就应该被之感动。 

CITY HUNTER的獠和香在一次偶然的机会中相遇，并在长期工作的不寻常环境中形成了深厚的感情。 香瑩和信宏也是在凶杀组织这个非同寻常的环境里认识的，一起训练了大概五年多，甚至还进行了决斗，所以他们有与两位CH成员不同的强烈感情也就不奇怪了。 

AH的主题之一似乎是「结合」。  
在CAT'S EYE的结尾，它被描绘成恋人之间的纽带，而在CITY HUNTER的长篇连载后，它成为相爱的人之间牢不可破的纽带，尽管不是以婚姻的形式。 几年后，在作品F.COMPO中，它以不同的形式被叙述为「家庭的结合」，现在又被重新描绘，可以说是北条司的一个永恒主题。 

从我目前读到的内容来看，獠和香瑩之间的关系与其说是 「结合」，不如说是「因缘」或「缘分」；在Angel Heart中，香瑩和獠相遇是「由香之心建立的缘分」。  
就是从现在开始，香瑩和獠形成了真正意义上的「结合」。 我想让她凭自己的意志与周围的人结成纽带，而不是依靠「香」的存在。 
那个时候，故事开启，香瑩或许可以第一次踏出成长的第一步。    



<font color=#004d99>
...不要让他们告诉你，希望是徒劳的。   
我们还是需要梦想。  
</font>

[BACK](./ahessay07.md)  
[NEXT](./ahessay09.md)  